【武漢肺炎】俄羅斯確診人數連續11日單日破萬 當局仍宣佈解禁

【癲狗日報】俄羅斯的武漢肺炎疫情持續惡化，新增確診人數連續11日創新高。昨日（十一）單日新增1萬1656宗確診個案，累計個案為22萬1344宗，成為歐美確診個案最多國家之一。另外，94人死亡，累計死亡人數為2,009人。雖然疫情持續居高不下，但總統普京仍宣布在今日（十二）起解除全國封鎖措施，讓人百思不得其解。
路透社報導，當地逾半確診與死亡個案都發生在首都莫斯科，昨日單日就新增6,169宗確診個案，確診人數近11萬6千宗。如果依照目前當地每日新增逾萬宗的升幅，預計兩日內就會超越西班牙，成為歐美確診第二多的國家，將僅次於美國。 疫情肆虐不斷，但總統普京在昨日仍在全國演說中竟宣布放寬防疫指施，包括結束「停工令」。
普京表示，從今日起，各州地方首長有權視當地疫情狀況，自行決定是否開始復工，而衛生官員亦有權拍板決定是否解除防疫措施。又`調，雖然全國停工令結束，但對抗疫情行動並未結束，病毒仍對全國構成威脅。
雖然普京宣布放寬防疫指施，但在疫情最嚴重的首都莫斯科，市政府上週已決定只有工業和建造業可於今日起復工，其他服務行業仍須停工，各項防疫限制將持續到五月底，莫斯科民眾昨日起必須在公共場所配戴口罩和手套。

打9契弟未

蛾

戰鬥民族大戰武漢肺炎，round one

因為經濟頂唔住，所以咪解封囉